
@book{dacos_read-write_2009,
	address = {Marseille, France},
	title = {Read-write book: le livre inscriptible},
	isbn = {978-2-7466-1240-2},
	shorttitle = {Read-write book},
	language = {français},
	publisher = {Centre pour l'édition électronique ouverte},
	editor = {Dacos, Marin},
	year = {2009},
	keywords = {Édition électronique -- Actes de congrès, Publications électroniques -- Actes de congrès, Travail collaboratif -- Actes de congrès},
	file = {Library Catalog Entry Snapshot:/home/antoine/.mozilla/firefox/ld3vjrvs.default/zotero/storage/ISQFGK2A/SRCH.html:text/html}
}

@misc{fauchie_livre_2016,
	title = {Le livre web, une autre forme du livre numérique},
	copyright = {CC BY-SA},
	url = {https://www.quaternum.net/2016/10/24/le-livre-web-une-autre-forme-du-livre-numerique/},
	abstract = {Les livres web sont des livres sous la forme de sites web. Quelle est l'origine du micro-phénomène des web books, quels impacts sur la forme du livre et sur les pratiques de lecture, quelles perspectives pour les livres web face à l'écosystème du livre numérique ?},
	language = {fr},
	urldate = {2018-06-07},
	journal = {quaternum.net},
	author = {Fauchié, Antoine},
	month = oct,
	year = {2016},
	file = {Snapshot:/home/antoine/.mozilla/firefox/ld3vjrvs.default/zotero/storage/V6QMYWNF/le-livre-web-une-autre-forme-du-livre-numerique.html:text/html}
}

@book{bon_apres_2011,
	address = {Paris},
	title = {Après le livre},
	isbn = {978-2-02-105534-4},
	abstract = {A travers un inventaire, qui prend des directions multiples, l’auteur questionne le contexte actuel du numérique. Cet ouvrage veut témoigner des transitions techniques (tablette, codex, imprimerie), de la mutation de la littérature, des changements de circulation de l’écrit, des nouveaux usages de lecture, jusqu’à nos rapports à la bibliothèque, en passant par Baudelaire, Balzac, ou Kafka},
	language = {fre},
	publisher = {Éd. du Seuil},
	author = {Bon, François},
	year = {2011},
	keywords = {bibliographie}
}

@misc{noauthor_les_2018,
	title = {Les chiffres du numérique},
	url = {https://www.sne.fr/numerique-2/le-livre-numerique-en-2015-le-numerique-en-marche/},
	abstract = {En 2017, le chiffre d’affaires de l’édition numérique française s’établit à 202 millions d’euros, affichant une progression de 9,8 \% par rapport à l’année précédente. En augmentation régulière, la part des ventes numériques dans le chiffre d’affaires total des éditeurs s’établit désormais à 7,6 \%.},
	language = {fr-FR},
	urldate = {2018-10-21},
	journal = {Syndicat national de l'édition},
	month = jul,
	year = {2018},
	file = {Snapshot:/home/antoine/.mozilla/firefox/ld3vjrvs.default/zotero/storage/2MUS63VX/le-livre-numerique-en-2015-le-numerique-en-marche.html:text/html}
}

@misc{benhamou_bien_2012,
	title = {Bien ou service, faut-il choisir ?},
	url = {https://www.livreshebdo.fr/article/bien-ou-service-faut-il-choisir},
	abstract = {Qu'est-ce qu'un livre numérique ? Cette question est revenue sous différents angles : un livre homothétique (un terme dont le monde littéraire s'est emparé avec d'autant plus de gourmandise qu'il étai},
	language = {fr},
	urldate = {2018-10-21},
	journal = {L'Eco(nomie) des livres},
	author = {Benhamou, Françoise},
	year = {2012},
	file = {Snapshot:/home/antoine/.mozilla/firefox/ld3vjrvs.default/zotero/storage/KAQLBWXR/bien-ou-service-faut-il-choisir.html:text/html}
}

@misc{le_meur_principles_2016,
	title = {Principles – {EDRLab}},
	url = {https://www.edrlab.org/readium/readium-lcp/principles/},
	language = {en-US},
	urldate = {2018-10-21},
	journal = {EDRLab Blog},
	author = {Le Meur, Laurent},
	month = jun,
	year = {2016},
	file = {Snapshot:/home/antoine/.mozilla/firefox/ld3vjrvs.default/zotero/storage/9K59QWDJ/principles.html:text/html}
}

@misc{boulard_les_2016,
	title = {Les {DRM} ou le boulet des libraires français},
	url = {https://blog.7switch.com/2016/09/21/drm-boulet-libraires-france-watermark/},
	abstract = {7switch est une librairie en ligne qui propose un outil de vente par affiliation, pour tous les amateurs ou professionnels du livre. Sa société sœur, immatériel·fr, est l’un des 4 principaux distri…},
	language = {fr-FR},
	urldate = {2018-10-21},
	journal = {Blog de la librairie numérique 7switch},
	author = {Boulard, Élisa},
	month = sep,
	year = {2016},
	file = {Snapshot:/home/antoine/.mozilla/firefox/ld3vjrvs.default/zotero/storage/F4NQJ3VE/drm-boulet-libraires-france-watermark.html:text/html}
}